%Begin


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter*{INTRODUCTION}
\addcontentsline{toc}{section}{Introduction}
\section*{}

Le but de ce travail est l'étude (en vue d'une classification isotopique) des plongements des 1-complexes topologiques compacts (cf. I.1.2.) dans les surfaces orientées compactes. Ce faisant, on aborde plusieurs problèmes de topologie des surfaces avec un nouveau point de vue qui s'avère efficace et qui permet de retrouver simplement et d'étendre des théorèmes d'isotopie connus sur les surfaces.

On appelle ici ``plongement'' d'un 1-complexe $K$ dans une surface à bord $X$, une injection continue de $K$ dans l'ouvert des points ``intérieurs'' de $X$~; on commence alors par ``éliminer la sauvagerie'', c'est à dire montrer que lorsqu'on se donne un tel plongement, tout point du 1-complexe plongé possède un voisinage dans $X$ (``carte'') homéomorphe à un disque ouvert de $\mathbf{R}^2$, tel que le plongement lu dans cette carte soit ``standard''. On utilise pour cela des variations sur des théorèmes du type théorème de Schoenflies (cf. chap. II).

On introduit la catégorie des 1-complexes topologiques dont les objets sont les 1-complexes topologiques (compacts) et dont les morphismes sont les homéomorphismes entre 1-complexes. Il lui correspond une catégorie \emph{isotopique} des 1-complexes obtenue en conservant les mêmes objets, et en remplaçant (pour tout couple $(K,K')$ d'objets) l'espace $\operatorname{Hom}(K,K')$ (qui est égal à $\operatorname{Isom}(K,K')$) par $\pi_0 \operatorname{Hom}(K,K')$. On peut alors donner une représentation combinatoire (``1-complexes combinatoires'') de cette dernière catégorie (à équivalence près)~: c'est l'objet du chapitre I, où l'on effectue, en outre, un certain nombre de constructions fonctorielles utiles dans la suite.

La catégorie des plongements est alors définie comme la catégorie ayant pour objets les couples $(X, K)$ ($X$~: surface à bord orientée compacte, $K$~: 2-complexe contenu dans l'intérieur de $X$), et pour morphismes les homéomorphismes orientés (i.e : conservant l'orientation) de surfaces à bord, respectant les 1-complexes plongés. Il lui correspond une catégorie \emph{isotopique} des plongements obtenue (comme pour les 1-complexes) en remplaçant chaque espace de morphismes par son $\pi_0$. La détermination des composantes connexes de cette catégorie isotopique équivaut à la classification ``à congruence près'' des plongements que l'on établit alors~: deux plongements $i_0$ et $i_1$ d'un même 1-complexe $K$ dans deux surfaces à bord $X_0$ et $X_1$ (orientées, compactes) seront dits \emph{congrus} s'il existe un homéomorphisme orienté $h$ de $X_0$ sur $X_1$ tel que $h \circ i_0 = i_1$. On trouve une condition nécessaire et suffisante en termes ``d'invariants algébriques'' des plongements pour que deux plongements soient congrus. Pour cela, on introduit la notion de \emph{voisinage tubulaire} d'un 1-complexe $K$~: c'est un couple $(T,K)$ formé d'une surface à bord $T$ (orientée, compacte) contenant $K$, de façon que l'inclusion $K \hookrightarrow T$ soit une équivalence d'homotopie~; on peut alors classifier les voisinages tubulaires à isomorphisme près par des invariants associés au 1-complexe $K$~: ce sont les \emph{circularisations} (ordre circulaire sur l'ensemble des arcs issus d'un même sommet, et ceci pour tout sommet de $K$~: le 1-complexe $K$ muni d'une circularisation est dit \emph{circularisé}, on peut alors mettre en évidence (de façon canonique), dans $K$ circularisé, un ensemble de ``circuits'' en bijection (également canonique) avec $\pi_0 \partial T$). On montre ensuite que pour tout plongement $i$ du 1-complexe $K$ dans une surface à bord $X$ (orienté), il existe un voisinage tubulaire $(T, i(K))$, $T$ contenue dans $X$~; de plus, un tel voisinage tubulaire est unique (à congruence près). Pour ``décrire'' le plongement (à congruence près), il suffit alors, en plus de la description (à l'aide des ordres circulaires) de ce voisinage tubulaire $(T, i(K))$, de dire quelle surface (genre de chaque composante, nombre de composantes du bord) est le complémentaire de l'intérieur de $T$ dans $X$, et comment elle est recollée sur $T$~; on trouve ainsi une description purement combinatoire en termes du 1-complexe combinatoire associé à $K$ (cf. chap III).

On étudie alors les plongements \emph{cellulaires} de 1-complexes dans les surfaces (il s'agit des plongements $K \to X$ tels que le complémentaire de l'image de $K$ dans $X$ soit réunion disjointe de 2-cellules ouvertes). On caractérise les plongements minimaux (un plongement $K \to X$ est \emph{minimal} si le genre de $X$ est minimal parmi les genres des surfaces $X'$ dans lesquelles $K$ est plongeable).

On aborde ensuite une classification plus fine que la congruence~: la classification à isotopie (ambiante) près. Si on considère une classe de congruence $\mathcal{C}$ de plongements d'un 1-complexe $K$ (fixé) dans une surface à bord $X$ ($X$ fixée, orientée, compacte), et si on note $\mathcal{C}_0$ l'ensemble des classes d'isotopie de plongements éléments de $\mathcal{C}$, alors $\mathcal{C}_0$ est un espace homogène sous le groupe de Teichmüller de $X$ (groupe des classes d'isotopie d'homéomorphismes orientés de $X$, ce groupe agit ``naturellement'' (par composition) sur l'ensemble des classes d'isotopie de plongements de $K$ dans $X$). Pour ``connaître'' $\mathcal{C}_0$, il suffit donc de déterminer le stabilisateur d'un de ses éléments. Si $K$ est connexe, on montre que ce stabilisateur est formé des classes d'isotopie d'homéomorphismes orientés $h$ de $X$, tels que $\pi_1(h)$ (en tant qu'automorphisme extérieur de $\pi_1 X$) est l'identité sur l'image de $\pi_1 K$ dans $\pi_1 X$.

Plus généralement (i.e~: lorsque $K$ n'est pas supposé connexe), on montre que deux plongements de $K$ dans $X$ sont isotopes (par isotopie ambiante de $X$) si et seulement si ils sont congrus (i.e~: ont mêmes ``invariants combinatoires'') et homotopes. Ce dernier énoncé donne une classification effective en termes purement algébriques, puisque les relations de convergence et d'homotopie s'expriment algébriquement.

La démonstration du résultat ci-dessus nécessite un théorème d'isotopie sur les surfaces à bord obtenues par recollement de deux surfaces à bord, théorème qui est démontré (cf. V 4.4) par une méthode ``chirurgicale'' (utilisant la classification isotopique des plongements des 1-variétés compactes dans les surfaces à bord orientées compactes, classification établie en V.1.4.), qui permet de ramener le problème au cas des surfaces à bord de genre zéro et dont le bord comporte une, deux ou trois composantes~: c'est pourquoi, dans le chapitre IV, on donne des démonstrations élémentaires des propriétés isotopiques de ces trois types de surfaces (ce chapitre IV contient peu de résultats nouveaux et figure ici pour que l'exposé soit aussi complet que possible).

Du théorème d'isotopie sur les surfaces ``recollées'' cité ci-dessus, on déduit de façon évidente les théorèmes connus d'isotopie des surfaces orientées (R. Baer) et des surfaces à bord orientées (D.B.A. Epstein)~: la méthode en fournit une nouvelle démonstration. On déduit également quelques corollaires algébriques sur les groupes libres et les sommes amalgamées de groupes libres (cf. V.7.).

Il est possible de donner une représentation en termes purement algébriques de la catégorie isotopique des surfaces à bord orientées, grâce au théorème~: Si $X$ est une surface à bord orientée connexe (compacte) et si $u_1, u_2, \dots, u_n$ sont des lacets de $\pi_1 X$ ``autour'' des composantes orientées $b_1, b_2, \dots, b_n$ (respectivement) de $\partial X$, alors le groupe de Teichmüller de $X$ est isomorphe au sous-groupe $\mathcal{G}$ du groupe des automorphismes extérieurs de $\pi_1 X$ constitué par les automorphismes qui transforment tout laccet $u_i$ en le conjugué d'un $u_j$ (W.J. Harvey et C. MacLachlan ont, en effet, démontré récemment la surjectivité de l'homomorphisme canonique (induit par le $\pi_1$) qui va du groupe de Teichmüller de $X$ dans $\mathcal{G}$~; son injectivité résulte des théorèmes d'isotopie cités ci-dessus).

%%%






%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter*{APPENDICE~: RAPPELS}
\addcontentsline{toc}{section}{Appendice~: rappels}
\section*{}

Pour la commodité du lecteur, nous rappelons ci-dessous les principaux
%


% End
