%Begin


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter*{\S \space V. --- ISOTOPIE D'HOMÉOMORPHISMES ET DE PLONGEMENTS}
\addcontentsline{toc}{section}{V. Isotopie d'homéomorphismes et de plongements}
\section*{}

N.B. Tous les 1-complexes considérés dans ce chapitre sont supposés compacts.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{1. Classification isotopique des plongements de 1-variétés compactes dans les surfaces à bord orientées.}
\addcontentsline{toc}{subsection}{1. Classification isotopique des plongements de 1-variétés compactes dans les surfaces à bord orientées}

{\bf 1.1}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 1.2}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 1.3}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 1.4}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 1.5}. --- 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{2. Quelques lemmes d'homotopie.}
\addcontentsline{toc}{subsection}{2. Quelques lemmes d'homotopie}




\vskip .3cm
{\bf 2.1}. ---


\vskip .3cm
{\bf 2.2}. ---


\vskip .3cm
{\bf 2.3}. ---



\vskip .3cm
{\bf 2.4}. ---


\vskip .3cm
{\bf 2.5}. ---



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{3. Classes d'isotopie d'homéomorphismes de surfaces orientés.}
\addcontentsline{toc}{subsection}{3. Classes d'isotopie d'homéomorphismes de surfaces orientés}

\vskip .3cm
{\bf 3.1}. ---


\vskip .3cm
{\bf 3.2}. ---


\vskip .3cm
{\bf 3.3}. ---


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{4. Théorème général d'isotopie des surfaces.}
\addcontentsline{toc}{subsection}{4. Théorème général d'isotopie des surfaces}

\vskip .3cm
{\bf 4.1}. ---


\vskip .3cm
{\bf 4.2}. ---

\vskip .3cm
{\bf 4.3}. ---

\vskip .3cm
{\bf 4.4}. ---

\vskip .3cm
{\bf 4.5}. ---

\vskip .3cm
{\bf 4.6}. --- Corollaire de ce théorème.



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{5. Classification isotopique des plongements de 1-complexes dans les surfaces orientées.}
\addcontentsline{toc}{subsection}{5. Classification isotopique des plongements de 1-complexes dans les surfaces orientées}

{\bf 5.1}. ---

\vskip .3cm
{\bf 5.2}. ---


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{6. Classification isotopique des plongements de surfaces à bord dans les surfaces à bord.}
\addcontentsline{toc}{subsection}{6. Classification isotopique des plongements de surfaces à bord dans les surfaces à bord}

{\bf 6.1}. ---

\vskip .3cm
{\bf 6.2}. ---




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{7. Applications aux groupes discrets.}
\addcontentsline{toc}{subsection}{7. Applications aux groupes discrets}

{\bf 7.1}. ---

\vskip .3cm
{\bf 7.2}. ---

\vskip .3cm
{\bf 7.3}. ---

\vskip .3cm
{\bf 7.4}. ---




% End
