%Begin


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter*{\S \space VI. --- CATÉGORIES 1-ISOTOPIQUES DE 1-COMPLEXES, DE SURFACES À BORD ET DE PLONGEMENTS}
\addcontentsline{toc}{section}{VI. Catégories 1-isotopiques de 1-complexes, de surfaces à bord et de plongements}
\section*{}

N.B. Tout les 1-complexes et surfaces à bord considérés dans ce chapitre sont supposés compacts.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{1. Sur les difficultés et l'insuffisance du point de vue isotopique.}
\addcontentsline{toc}{subsection}{1. Sur les difficultés et l'insuffisance du point de vue isotopique}

{\bf 1.1}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 1.2}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 1.3}. --- 



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{2. Catégories 1-isotopiques~; foncteur $\pi$.}
\addcontentsline{toc}{subsection}{2. Catégories 1-isotopiques~; foncteur $\pi$}

{\bf 2.1}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 2.2}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 2.3}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 2.4}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 2.5}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 2.6}. --- 




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{3. Catégorie 1-isotopique des courbes généralisées orientées (compactes).}
\addcontentsline{toc}{subsection}{3. Catégorie 1-isotopique des courbes généralisées orientées (compactes)}

{\bf 3.1}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 3.2}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 3.3}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 3.4}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 3.5}. --- 




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{4. La catégorie 1-isotopique des 1-complexes topologiques circularisés.}
\addcontentsline{toc}{subsection}{4. La catégorie 1-isotopique des 1-complexes topologiques circularisés}

{\bf 4.1}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 4.2}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 4.3}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 4.4}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 4.5}. --- 

\vskip .3cm
{\bf 4.6}. --- 



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{5. La catégorie isotopique des surfaces à bord oritnetées.}
\addcontentsline{toc}{subsection}{5. La catégorie isotopique des surfaces à bord oritnetées}



\vskip .3cm
{\bf 5.1}. --- Groupe extérieur à lacets.

\vskip .3cm
{\bf 5.2}. ---

\vskip .3cm
{\bf 5.3}. ---

\vskip .3cm
{\bf 5.4}. ---




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{6. La catégorie 1-isotopique des surfaces à bord orientées.}
\addcontentsline{toc}{subsection}{6. La catégorie 1-isotopique des surfaces à bord orientées}



\vskip .3cm
{\bf 6.1}. ---

\vskip .3cm
{\bf 6.2}. ---


\vskip .3cm
{\bf 6.3}. ---

\vskip .3cm
{\bf 6.4}. ---

\vskip .3cm
{\bf 6.5}. ---

\vskip .3cm
{\bf 6.6}. ---

\vskip .3cm
{\bf 6.7}. ---



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{7. Catégorie 1-isotopique des surfaces à bord généralisées orientées.}
\addcontentsline{toc}{subsection}{7. Catégorie 1-isotopique des surfaces à bord généralisées orientées}

{\bf 7.1}. ---

\vskip .3cm
{\bf 7.2}. ---

\vskip .3cm
{\bf 7.3}. ---

\vskip .3cm
{\bf 7.4}. ---

\vskip .3cm
{\bf 7.5}. ---

\vskip .3cm
{\bf 7.6}. ---


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{8. La catégorie 1-isotopique des surfaces recollées.}
\addcontentsline{toc}{subsection}{8. La catégorie 1-isotopique des surfaces recollées}

{\bf 8.1}. ---

\vskip .3cm
{\bf 8.2}. ---

\vskip .3cm
{\bf 8.3}. ---

\vskip .3cm
{\bf 8.4}. ---

\vskip .3cm
{\bf 8.5}. ---


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{9. La catégorie 1-isotopique des plongements.}
\addcontentsline{toc}{subsection}{9. La catégorie 1-isotopique des plongements}

{\bf 9.1}. ---

\vskip .3cm
{\bf 9.2}. ---

\vskip .3cm
{\bf 9.3}. ---







% End
